\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{microtype}
\usepackage{german}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}
	\section*{Formeln}
	\subsection*{Aktivierungsfunktion}
	Als Aktivierungsfunktion für die Neuronen benutze ich die Sigmoidfunktion:\\
	\begin{equation}
		\sigma(z)=\dfrac{1}{1+e^{-z}}
	\end{equation}
	Ihre Ableitung sieht folgendermassen aus:
	\begin{equation}
		\sigma'(z)=\dfrac{e^{-z}}{(1+e^{-z})^2}
	\end{equation}
	oder
	\begin{equation}
		\sigma'(z)=\sigma(z)(1-\sigma(z))
	\end{equation}
	\subsection*{Feed Forward}
	$z^l$ ist der Zustandsvektor des $l$-ten Layers. $a^l$ dessen Aktivierungsvektor. $w^l$ sowie $b^l$ sind die Gewichtsmatrix sowie der Biasvektor des $l$-ten Layers
	Das Netzwerk geht dann wie folgt vor:
	\begin{equation}
		a^0=input
	\end{equation}
	Das Aktivierungslayer der Inputneuronen nimmt den Wert der Inputs an
	\begin{equation}
		z^l=w^l*a^{l-1}+b^l
	\end{equation}
	Der Output des $l-1$-ten Layers wird mit den Gewichten und den Biases verrechnet um den Input ($z^l$) für das $l$-te Layer zu erhalten
	\begin{equation}
		a^l=\sigma(z^l)
	\end{equation}
	Danach wird die Aktivierungsfunktion angewandt
	\begin{equation}
		\hat{y}:=a^L
	\end{equation}
	Der Output $\hat{y}$ des Netzes entspricht dem Wert des Aktivierungsvektors im letzten Layer ($L$)
	\subsection*{Kostenfunktion}
	Die Kostenfunktion nimmt als Argumente die Antwort des Neuralen Netzwerks und die korrekte Antwort. Das Ziel des Trainings ist es diese Funktion zu minimieren.\\
	Zu Beginn benutzte ich die Quadratische Kostenfunktion:
	\begin{equation}
		C(\hat{y},y)=\frac{1}{2}(y-\hat{y})^2
	\end{equation}
	Deren Ableitung wie folgt aussieht:
	\begin{equation}
		C'(\hat{y},y)=y-\hat{y}
	\end{equation}
	Jedoch benutzte ich später auch die Kreuzentropiefunktion:
	\begin{equation}
		C(\hat{y},y))=-(yln(\hat{y})+(1-y)ln(1-\hat{y}))
	\end{equation}
	\subsection*{Backpropagation}
	Der Fehlervektor im $l$-ten Layer ist wie folgt definiert:
	\begin{equation}
		\delta^l:=\frac{\partial C}{\partial z^l}
	\end{equation}
	Der Fehlervektor des Outputlayers $L$ lässt sich wie folgt berechnen($\odot$ ist das Hadamard-Produkt):
	\begin{equation}
		\delta^L=\frac{\partial C}{\partial a^L}\odot\sigma'(z^L)
	\end{equation}
	Den Fehler im $l$-ten Layer abhängig vom $l+1$-ten Layer beschreibt die Folgende Formel
	\begin{equation}
		\delta^l=((w^{l+1})^T\delta^{l+1})\odot\sigma'(z^l)
	\end{equation}
	Der Gradientvektor der Biase ist gleich dem Fehler:
	\begin{equation}
		\frac{\partial C}{\partial b^l}=\delta^l
	\end{equation}
	Der Gradient des Gewichts, das Neuron $k$ und im $l-1$-ten Layer und Neuron $j$ im $l$-ten Layer verbindet wird wie folgt berechnet:
	\begin{equation}
		\frac{\partial C}{\partial w^l_{jk}}=a^{l-1}_k\delta^l_j
	\end{equation}
	Das bedeutet, dass der Gradient eines Gewichts gleich der Aktivierung des Neurons von dem es das Signal liefert mal den Fehlers des Neurons zu dem er das Signal liefert\\
	\includegraphics[scale=0.7]{weightGradient.png}
	\subsection*{Gradient Descent}
	Nun da man die Gradienten der Gewichte und Biase berechnet hat versetzt man sie ein Stück ($\eta$) entgegen dem Gradienten:
	\begin{equation}
		b^l \leftarrow b^l-\eta\frac{\partial C}{\partial b^l}
	\end{equation}
	\begin{equation}
		w^l \leftarrow w^l-\eta\frac{\partial C}{\partial w^l}
	\end{equation}
	
		
\end{document}